劉淑儀暗諷新中國？ - 古德明

節錄

劉淑儀暗諷新中國？ - 古德明

八月十一日，新香港行政會議成員劉淑儀在香港電臺《自由風》節目上盛讚新中國說：「我們的防疫工作，比很多民主國家都要好。」她說話太不檢點了。

習近平在中共第十九次全國代表大會報告中說：「我國社會主義民主是維護人民根本利益的最廣泛、最真實、最管用的民主。」中國共產黨新聞網因此還特撰「中國才是當今最大的民主國家」一文。然則劉淑儀怎麼以「我們」新中國或新香港與「民主國家」相對而論？問臺灣總統蔡英文，她一定會說：「我們的防疫工作，其他民主國家很多都比不上。」劉淑儀明白其中分別嗎？

當然，劉淑儀絕對不會說新中國或新香港政府獨裁。。。。。。。。。

真情往往流露於疏忽之間。。。。。。。。。。。

新界北總區副指揮官曾正科交代及回應記者元朗721事件

平常心面對敵人既把戲